{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_014491",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "여주 신륵사 건륭삼십팔년명 동종"
    },
    "text": "驪州神勒寺乾隆38年銘銅鐘\\n\n京畿道驪州市神勒寺キル73(天松洞、神勒寺)\\n\n高さ93.6㎝の同種の鐘が、京畿道驪州市の神勒寺にあります。鐘の胴体には「乾隆三十八年」という年号が刻まれており、1773年に作られたことがわかっています。この鐘は、鐘身と龍の形をした輪である龍鈕ーで構成されています。龍鈕ーは躍動感のある双龍の形をしており、それぞれの龍の頭は外側から見ると歯をむき出しにしています。鐘の胴体上部には細かく四角形の区画があり、それぞれの区画にはサンスクリット文字の装飾が2段階にわたって施されています。中段部には乳郭帯、菩薩像、丸い枠の中にサンスクリット語が配置され、それらには囲まれています。また、四角い唐草文で装飾された遊郭台があり、その中には鐘乳が9個ずつ並んでいます。遊郭と遊郭の間には菩薩立像があり、菩薩像は円形の頭光を持ち、両手で蓮の花を持っています。その横には、ぎくしゃくしたとげの形の装飾が施された円形の中に梵字である「唵」の字が刻まれています。鐘身の下段は蓮唐草文で装飾された太い帯状であり、途中で中段部と同じく円形の梵字である「オウム」の字が囲まれています。この遺物は2013年11月12日に京畿道の有形文化財に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この鐘はいつ作られましたか？",
            "answer": "1773年に作られました。"
        },
        {
            "question": "この鐘はどこにありますか？",
            "answer": "京畿道驪州市の神勒寺にあります。"
        },
        {
            "question": "この鐘の高さは何㎝ですか？",
            "answer": "この鐘の高さは93.6㎝です。"
        },
        {
            "question": "この鐘はどのように構成されていますか？",
            "answer": "この鐘は鐘身と龍の形をした輪で構成されています。"
        },
        {
            "question": "この鐘にはどんな装飾が施されていますか？",
            "answer": "鐘の胴体には細かく四角形の区画があり、それぞれの区画にはサンスクリット文字の装飾が2段階にわたって施されています。また、四角い唐草文で装飾された遊郭台があり、その中には鐘乳が9個ずつ並んでいます。"
        },
        {
            "question": "この鐘は何のために使われていましたか？",
            "answer": "この鐘は神勒寺で使用されていました。"
        },
        {
            "question": "この鐘には何の年号が刻まれていますか？",
            "answer": "この鐘の胴体には「乾隆三十八年」という年号が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この鐘にはどんな彫刻がありますか？",
            "answer": "中段部には乳郭帯、菩薩像、丸い枠の中にサンスクリット語が配置されています。また、遊郭と遊郭の間には菩薩立像があり、菩薩像は円形の頭光を持ち、両手で蓮の花を持っています。"
        },
        {
            "question": "この鐘はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この鐘は龍鈕ーと呼ばれる輪が特徴で、龍鈕ーは双龍の形をしており、龍の頭は外側から見ると歯をむき出しにしています。"
        },
        {
            "question": "この遺物は何に指定されていますか？",
            "answer": "この遺物は2013年11月12日に京畿道の有形文化財に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 389,
        "QA": 409
    }
}